### 中美贸易战将如何影响中国的房市和币值
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2018年07月07日讯】中美双方7月6日起互征关税，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 正式爆发。这场冲突的前景虽然难测，但是无疑将对世界经济秩序，尤其是将给中国带来变革性影响。贸易战或引爆中共经济光鲜外衣下的“深水炸弹”。
</p>
<p>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 对中国的近期影响，应该主要体现在出口、物价和汇率上。而从深远来看，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">
  中国经济
 </span>
 中的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80.html">
  通货膨胀
 </span>
 、
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%B8%82.html">
  房市
 </span>
 、债务、产业结构和金融等更深层面的矛盾和危机，或在贸易战的压力下一一被引爆。
</p>
<p>
 在中美贸易开战之前，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">
  中国经济
 </span>
 早已危机四伏。
</p>
<p>
 外界或许不易从中共发布的“官方”数据中，观察到深层次经济危机的征兆，然而中国民众在自己日常生活中却深有感受。
</p>
<h4>
 18年前百元现在值70元 你相信吗
</h4>
<p>
 最直观的一点，就是老百姓手中的钱增多了，但却不值钱了，经济术语叫做
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80.html">
  通货膨胀
 </span>
 。
</p>
<p>
 中共有个所谓的居民消费价格指数（CPI），并以此统计每年的通货膨胀率，然而就如同中共的其它官方数据一样，CPI可信度存疑。
</p>
<p>
 比如说，按照中共官方CPI数据，几乎每年通胀率还不到两个百分点，从2000年至今中国物价指数大约只上涨了四成；倒推成
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81.html">
  人民币
 </span>
 购买力的话，2000年的100元人民币，到了现在还能顶上70元，这个结论相信任何一个生活在中国的正常人都不会相信。
</p>
<h4>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81.html">
  人民币
 </span>
 不值钱 深藏致命危机
</h4>
<p>
 通货膨胀在现代社会各个国家中，其实是很常见的经济现象。那么，为何中国人手中的钱越来越不值钱，却隐藏着深层而严重的危机呢？
</p>
<p>
 通货膨胀简单地说就是政府发行货币太多（货币超发），超出了经济所需的货币量，促使物价上涨。货币需求量通常可以用国民生产总值GNP来衡量，在中国，GNP显着小于国内生产总值GDP，所以中国经济所需货币量最多不应超过GDP。
</p>
<p>
 不过，中共专制致使包括货币在内的经济政策，往往并不依据市场规律，而是基于中共的政治目的（比如说维持政权稳定或权贵阶层攫取财富），所以很可能会与市场规律（民众利益）形成根本上的冲突；这就构成了所谓的经济深层（根本）矛盾。通货膨胀或者说货币超发危机，也不例外。
</p>
<p>
 比方说，中共发行的货币几乎占全世界发行货币的一半，那么理论上中国经济产出必须也占到全世界的一半才能配得上发行的人民币数量，但2017年中国GDP占世界比重也只有15%。实际上，从1990到2016年期间，中国广义货币（M2）发行量增加了百倍，早把GDP甩得无影无踪了。远超GDP增长的超发货币，必然催生出包括通货膨胀（物价），以及股票、债务、房地产等形形色色的经济泡沫。
</p>
<p>
 中共为何要不计后果地发行这么多货币，其官方说辞姑妄听之，真实目的是维护其专制统治：一方面用宽松货币政策刺激经济增长，为中共执政合法性炮制依据；另一方面还可以透过通货膨胀来掏空老百姓的钱包，窃取民众财富。
</p>
<p>
 中共堪称疯狂地狂印钞票，给老百姓的生活和中国经济制造了一个又一个的“泡沫”，这些泡沫为何至今还没破裂？
</p>
<p>
 原因有二：一是经济增长可以一定程度地消化过多的货币，延缓通胀危机的爆发。不过更重要的，还是中国的房地产吸收了相当部分的流动货币，客观上也延缓了通胀危机，尽管中国
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%B8%82.html">
  房市
 </span>
 本身就是一个更大的危机。
</p>
<p>
 然而，中共超发货币的危害，无论御用专家或相关利益方如何美化，终究是一个迟早会爆炸的深水炸弹，而且还是致命性的。
</p>
<p>
 因为中国经济的真实增长远远跟不上货币增速，由此催发的股票、房地产价格非理性上涨等等资产“泡沫”，已经向恶性肿瘤一样腐蚀了中国经济的整个机体，再加上被严重压抑的通胀危机，中国经济已病入膏肓。所以在经济学中，超发货币一般被比喻成“魔鬼”。
</p>
<p>
 其实，中国人亲身体会到的钞票缩水的现实，在经济学中也能大体推导出来。通常认为广义货币（M2）增速≥GDP增长+通胀率。中国M2增速长年都是两位数甚至还超出20%，而中国GDP增长“官方数据”近10年来一般在7%～9%之间。所以最保守的推算，中国最近10年的通货膨胀率应该至少是7%～10%；现在就以最小的7%推算，如今的100元人民币，拿到10年前大概只值50元，这个结果或许更接近中国民众的现实感受。
</p>
<h4>
 贸易战或挤爆中国深层通胀
</h4>
<p>
 如今中美贸易战的爆发，对中国人的生活会有什么影响？那就是人民币更加不值钱。
</p>
<p>
 美国对中国产品加征的关税，主要是针对工业产品，不太影响美国民众的日常生活；而中共的报复性关税，则主要针对美国的农产品，例如大豆、猪肉和许多水果干果，所以中国百姓会直接感受到中美关税战的冲击波。
</p>
<p>
 单以大豆来论，中国去年自产大豆1400万吨，总进口9554万吨，其中三分之一来自美国，对美加征关税从而导致大豆相关饲料价格上涨，很快就会推高中国食品价格整体上涨。
</p>
<p>
 更严重的是，中国深层的通胀危机正在被贸易战这一外部不可控因素挤压出来。
</p>
<p>
 中共加征关税会诱发食品价格上涨、进而推高整体物价。而中共为抵消美国加关税对经济的冲击，已经释放出更多货币（降准）来刺激国内投资，同时维持低汇率来刺激出口，这两者同时也会加剧通货膨胀。两两相加之下，原本被中共费力压抑住的通货膨胀，很可能会因中共顾此失彼而脱离掌控。届时中国民众一旦心理恐慌，而大举购物囤积或购汇保值的话，通货膨胀危机就会被引爆，将脆弱的经济平衡炸毁。
</p>
<p>
 这种局面并不难预见，不过，这种深层的通胀危机本来就是中共专制统治的衍生品，无可避免。中美贸易战，就如同一根引线一样，正在以不可知的速度，引爆已被压抑太久的中国货币危机。
</p>
<h4>
 贸易战或吹炸中国房市泡沫
</h4>
<p>
 其实，通胀对忍受能力爆表的中国百姓而言，还只是无可奈何的切肤之痛。真正令中国民众绝望的，当数住房，还是那收入与房价之间越来越望不到边的天堑鸿沟。
</p>
<p>
 提及房市，中国社会几乎人人都陷入一种堪称病态的狂热中——那就是房价永远不会跌，全国人人都炒房。而中国社会的病态现实，也令中国民众愈发无法自拔：房价真的是只涨不跌，政府越调控房价越涨。
</p>
<p>
 网络上有种说法可说是入木三分：高房价正在毁掉中国社会——知识真的改变了命运。咋改变呢？80后本科毕业去工作，肯定娶妻生子买房了；如果去读硕士，晚三年买房，至少付出一百万的成本；同龄中最优秀的去读博士，等毕业了，基本上就买不起房了。
</p>
<p>
 中国房价虚高多年，见仁见智的各路专家、地产大佬们，早将其原因和危害分析得很透彻了：
</p>
<p>
 中国长年高房价，是中共超发货币和土地财政的必然恶果。简而言之，就是中共为维持统治要超发货币，过多的货币必然要流入股票债券或房地产市场，从而埋下了催发资产泡沫（价格虚高）的诱因；与此同时，中共各级政府需要收入来维持自身生存，税收不够就要卖土地，进而用土地拉动税收，形成土地财政的恶性循环。
</p>
<p>
 中国的房价，之所以越打越高，原因也在于此：高房价的始作俑者就是中共自己，中共政府调控的真正目的，从来都不是降低房价，而是要维持稳定的高房价，即房价必须得涨，但不能暴涨，那样容易失控迅速垮掉。所以在全国累计调控房价近200次的大背景下，中国今年前五个月土地大卖，意味着房价还会继续高涨。
</p>
<p>
 那么现在，贸易战来了，在房市中挣扎的中国百姓会受何影响？如果你看见物价大涨，人民币对外还在贬值，而且还难以换成外汇，面对百业凋零的中国经济，你还能有别的选择吗？没有，只能是抢着买房。
</p>
<p>
 中美贸易战对中国经济和民众心理的冲击，会给已经失控的房市，再打上一针兴奋剂，结果很可能把中国房市这个大气泡，一口气吹炸。
</p>
<p>
 其实，中共体制衍生出的众多深层矛盾，在30多年的经济发展中已经催发出许许多多的经济泡沫。例如近期吸引国际关注的地方政府债务违约风波就是其中一个。类似债务危机等等潜伏的金融泡沫，虽然距离平民百姓的生活似乎尚远，然而或多或少都会被中美贸易战的未来发展给冲击到。
</p>
<p>
 是泡沫就一定会破裂。无论是中国房市，还是债市都不会例外。或者是民众失望之极的心理恐慌，或者是信贷收紧的货币流动性危机，星星之火，都可能点爆泡沫。而中美贸易战，给这些小小的火星加上了一把火。#
</p>
<p>
 （大纪元首发）
</p>
<p>
 责任编辑：张宪义
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10543697.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10543697.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10543697.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/18/7/6/n10543697.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

